意料之中 PS4黑色星期五銷量突破200萬

「黑色星期五」隨著感恩節假期的降臨而到來，在這一購物狂歡節中，用「瘋狂」來形容消費者也不足為過。據分析人士預測，今年「黑五」在線銷售額已經達到了30億美元左右，其中有10億美元是由移動設備所貢獻的。而遊戲主機也成為了暢銷商品，據報道，在「黑色星期五」所在週末，PlayStation 4的銷量便突破了200萬。

索尼至今尚未證實這一銷量，不過英國育碧活動專員兼團隊負責人Sunny Sanghera在Twitter中指出，索尼「黑五」周在全球範圍內共賣出了超過200萬的PlayStation 4主機，而《看門狗2(Watch Dogs 2) 》的降價促銷是該主機表現強勁的主要原因。

一般來說，商家都會在「黑五」有相應的降價活動，因而索尼旗下的PlayStation 4銷量比往常出色也不足為奇。

業內人士普遍認為，索尼這款主機的機能要比微軟旗下的Xbox One更為卓越，這兩款遊戲主機都是在2013年上市發售的，這家日本公司近日證實PlayStation 4在全球的總銷量已經突破4000萬多。

Xbox One成為了今年黑色星期五最暢銷的主機

大概是不想讓年年創新高的雙十一太寂寞，今年的美國黑色星期五促銷日也同樣創下新的銷售紀錄。根據Adobe的權威統計數據顯示，今年黑五電商部分的銷售额突破了30.5億美元，同比增長11.4%，而微軟的Xbox One系列主機再次躋身今年黑五最暢銷的電子產品行列。
*同樣上榜還有蘋果iPad、蘋果MacBook Air、LG電視和三星4K電視。

在11月前Xbox One已經連續四个月問鼎美國最暢銷主機的寶座，但對於有感恩節銷售季的11月，之前不少分析師曾認為在索尼新款高性能主機PS4 Pro上市的猛烈冲擊下，Xbox恐再難保第一了。不過目前看來微軟本月的勢頭還是不錯的，似乎又為其美國本土五連冠的增添了一些籌碼。